Lemon不是一首歌
==============

2019年 7月30日

很久没有在为自己写过博客，因为觉得自己的爱或许真的渺小。
但最近的事情的让我突然觉得爱虽然渺小，但珍贵。
今年开新方向的时候，因缘际会给新的研究起了名字叫lemon，然后听到八爷的神曲——lemon，一首纪念逝去的亲人的歌。

“那日的悲伤 与那日的痛苦；
连同深爱着这一切的你 化作了深深烙印在我心中的 苦涩柠檬的香气；
在雨过天晴前都无法归去 时至今日 你仍是我的光芒”

原曲是日文，所以当时在听了这歌几十遍以后，依然没有触发什么心中的感慨。
直到，今天陪母亲去医院。回过头再来看这歌词，看着妈妈上周为我腌渍的柠檬，我开始躲在办公室的偷偷啜泣。

君 
^^^^^

白天的时候，陪妈妈去医院，虽然已经有心里准备，但当医生说这肿瘤很可能是恶性的时候，仍然心中激荡。
很感谢，数十年的训练让当时的我迅速找到理性的武装，用复杂的逻辑分析来不断argue医生的观点，以试图得到更多信息。
现在想来，母情的慌乱是我这辈子极少看到她的样子，因为从小到大，妈妈都是那个坚韧的柱子，宛如她名字中的那个“君”字。

十年前，父亲罹患大肠癌，我在美国交流。母情一个人扛下了那最艰苦的岁月，而我，却在一切回复平静后才知道所有的故事。

过去3年，我在美国博后，父亲逐渐失去了独立离家的能力，每次去医院都是母亲鞍前马后，一个人带着父亲，拖着疲惫的身影。

其实，这件事情在我回国后也没有多大改善。数不尽的出差使我即使和爸妈同一个城市也很难尽孝。而且，由于我的很“糟”的自理能力，回国后使母亲有多了一个要照顾的对象。管我的衣服，管我的宿舍，管我的三餐。

对我而言，母亲无微不至的照顾是因为所以的道理，从来没有想过为什么，也没有想过如果有一天失去会是什么样子。
可能是和父亲相比，母亲给我的感觉总是很健康。爸爸退休前在外拼搏的日子里，母亲是家里最坚实的基石，坚实到让我习惯靠在她身上。
习惯到，我没有意识到她也在渐渐老去，她也开始抱怨有些事情力所不及。

有一种热，是妈妈觉得你热
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

PET-CT的结果出来，无疑是大树的轰然倒塌。

2018年8月2日下午，我走在碧波路上，听到噩耗的时候，瞬间不能相信这世界的种种，这阳光这葱郁的绿意这喧嚣的街头，都在嘲笑着我的脆弱。
我在36度的高温里，可能真的把碧波路走了九遍，我无法厘清脑中的种种，我不知道怎么面对未来的生活。
我做了一个我无法不知道会不会后悔的选择——回家，告诉母亲真相。

最最讽刺的事情是，我在和妈妈说的时候，我好几次无法控制住情绪，反而是妈妈的坦然，亦或是故作镇定，让我稍稍安慰。
我恨自己，在这种事情上，竟然需要靠着妈妈才能安定下来；
我恨自己，在这种事情上，依然要成为母情在这些日子里的负担；
我恨自己，在这种事情上，不能成为老人可以依靠的港湾。

或许是因为胖的缘故，我是一个很会出汗的人。其实那么多年，我对汗水的感觉已经不太在意了。
然而，每次和妈妈在外面，即使只是散步，妈妈也会关照我的额头，递给我擦汗的毛巾或者纸巾。
以前，我把这当作一个段子，叫做“有一种热，是妈妈觉得你热”，
就像有一种冷，是妈妈觉得你冷一样。（为什么从小要给我们穿棉毛裤之类的）。

可是，突然的我发现我可能会失去这种热，这种冷的时候，
恐慌涌上心头。
母爱就是真么点点滴滴，因为从一开始，你就是她的一块肉。